% WCAG 2.2 Competition Report
\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[a4paper,margin=2.4cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{setspace}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\setdefaultlanguage{vietnamese}
\setotherlanguage{english}

\IfFontExistsTF{Times New Roman}{
  \setmainfont{Times New Roman}
  \setsansfont{Times New Roman}
  \setmonofont{Courier New}
}{
  \setmainfont{Times}
  \setsansfont{Arial}
  \setmonofont{Courier}
}

\definecolor{Primary}{HTML}{111111}
\definecolor{Accent}{HTML}{FCD000}
\definecolor{Muted}{HTML}{666666}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=Primary,
  urlcolor=blue!70!black,
  pdftitle={Báo cáo dự án WCAG 2.2},
  pdfauthor={Nhóm thực hiện},
  pdfsubject={Website/ứng dụng số đạt chuẩn tiếp cận WCAG 2.2}
}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small Báo cáo WCAG 2.2}
\fancyhead[R]{\small \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\setlength{\headheight}{14pt}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.55em}
\setstretch{1.15}
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}
\renewcommand{\arraystretch}{1.12}

\newcommand{\reporttitle}{Báo cáo sản phẩm dự thi WCAG 2.2}
\newcommand{\projectname}{AccessJobs}
\newcommand{\subtitletext}{Website hỗ trợ tìm việc và tuyển dụng dành cho người khuyết tật}
\newcommand{\reportdate}{17/06/2026}

\begin{document}

\begin{titlepage}
  \centering
  \vspace*{1.4cm}

  {\Large \textbf{CUỘC THI XÂY DỰNG WEBSITE/ỨNG DỤNG SỐ ĐẠT TIÊU CHUẨN TIẾP CẬN WCAG 2.2}\par}
  \vspace{1.8cm}

  {\Huge \bfseries \reporttitle\par}
  \vspace{0.6cm}
  {\LARGE \projectname\par}
  \vspace{0.4cm}
  {\large \subtitletext\par}

  \vfill

  \begin{tabular}{>{\bfseries}p{4.8cm}p{8.1cm}}
    Tên sản phẩm & \projectname \\
    Loại sản phẩm & Website/ứng dụng số tiếp cận \\
    Công nghệ chính & Next.js, TypeScript, Tailwind CSS, next-intl \\
    Tiêu chuẩn mục tiêu & WCAG 2.2 Level AA \\
    Ngày báo cáo & \reportdate \\
  \end{tabular}

  \vfill

  {\large Tài liệu tham khảo chính: \url{https://www.w3.org/TR/WCAG22/}}\par
  \vspace{0.2cm}
  {\large Bộ sơ đồ use case Mermaid được đặt trong thư mục \texttt{usecases/}.}\par
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Tổng quan}
\projectname{} là một nền tảng việc làm và tuyển dụng tập trung vào khả năng tiếp cận cho người khuyết tật. Phiên bản hiện tại được xây dựng theo hướng tĩnh để cố định cấu trúc thông tin, kiểm tra thứ bậc nội dung, hành vi bàn phím, reflow khi phóng to và tính nhất quán của các thành phần giao diện.

Mục tiêu của sản phẩm không chỉ là “có giao diện đẹp”, mà là tạo ra một luồng tìm việc và tuyển dụng rõ ràng, dễ đọc, dễ tab, dễ hiểu và đủ minh chứng để trình bày trước ban giám khảo cuộc thi WCAG 2.2.

\subsection{Phạm vi đánh giá}
Tài liệu này tập trung vào các màn hình và luồng chính đã được triển khai trong sản phẩm:
\begin{itemize}
  \item Trang chủ và trang danh sách việc làm.
  \item Trang chi tiết việc làm, bao gồm mô tả, yêu cầu, quyền lợi và việc làm tương tự.
  \item Đăng nhập, đăng ký, quên mật khẩu và đặt lại mật khẩu.
  \item Hồ sơ ứng viên, CV, việc làm đã ứng tuyển và theo dõi trạng thái ứng tuyển.
  \item Khu vực nhà tuyển dụng: dashboard, tạo tin tuyển dụng và hộp thư CV ứng viên.
\end{itemize}

\subsection{Phương pháp đánh giá}
Nhóm sử dụng ba cách kiểm tra chính:
\begin{itemize}
  \item Kiểm tra thủ công bằng bàn phím: Tab, Shift+Tab, Enter, Space và Esc.
  \item Kiểm tra hiển thị ở nhiều độ rộng màn hình và khi phóng to giao diện.
  \item Rà soát cấu trúc ngữ nghĩa, nhãn biểu mẫu, tiêu đề, liên kết và trạng thái điều hướng.
\end{itemize}

\subsection{Mô hình tác nhân}
\begin{longtable}{>{\bfseries}p{3.5cm}p{4.8cm}p{6.0cm}}
\toprule
Tác nhân & Vai trò chính & Nhiệm vụ nổi bật trong hệ thống \\
\midrule
\endhead
Khách truy cập & Khám phá sản phẩm và xem việc làm công khai & Tìm kiếm, lọc, xem chi tiết việc làm, đăng ký, đăng nhập \\
Người tìm việc & Quản lý hồ sơ cá nhân và ứng tuyển & Cập nhật profile, xem CV, ứng tuyển, theo dõi trạng thái hồ sơ \\
Nhà tuyển dụng & Quản lý đăng tin và ứng viên & Tạo tin tuyển dụng, xem dashboard, kiểm tra CV và cập nhật trạng thái ứng viên \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Kết quả tổng hợp}
\subsection{Tổng quan trạng thái}
Đánh giá nội bộ hiện tại cho thấy các luồng nghiệp vụ cốt lõi đã được hoàn thiện tương đối đồng đều. Những phần còn lại chủ yếu tập trung vào việc chuẩn hóa minh chứng, chốt kiểm thử cuối cùng và hoàn thiện hồ sơ nộp bài để báo cáo có tính thuyết phục cao hơn.

\begin{longtable}{>{\bfseries}p{4.2cm}p{2.4cm}p{8.0cm}}
\toprule
Nhóm kết quả & Số lượng & Diễn giải \\
\midrule
\endhead
Đã hoàn thành & 19/28 & Các luồng chính đã ổn định về cấu trúc, điều hướng, bàn phím, focus, reflow và role-based navigation; đây là phần nền tảng có thể trình bày tự tin trong báo cáo \\
Hoàn thành một phần & 6/28 & Một số tiêu chí vẫn cần minh chứng rõ hơn hoặc tinh chỉnh thêm ở target size, reflow và các tình huống zoom/phóng to để đạt mức trình bày chặt chẽ hơn \\
Chưa hoàn thành & 3/28 & Chủ yếu nằm ở lớp hoàn thiện cuối: chèn ảnh minh chứng, bổ sung test thực tế và chuẩn hóa hồ sơ nộp bài \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Điểm mạnh nổi bật}
\begin{itemize}
  \item Sản phẩm đã thể hiện rõ hai trục nghiệp vụ lớn: người tìm việc và nhà tuyển dụng, thay vì gom mọi thứ thành một luồng chung khó thuyết minh.
  \item Các màn hình chính đều có cấu trúc nội dung rõ, tiêu đề hợp lý, nút hành động dễ nhận biết và thứ bậc thông tin phù hợp để trình bày trước ban giám khảo.
  \item Nhóm đã chủ động xử lý các điểm dễ trượt WCAG như reflow, focus visible, target size và hành vi trên màn hình nhỏ, nên trải nghiệm đọc và tab ổn định hơn đáng kể.
  \item Bộ điều hướng có role-based navigation, skip link và breadcrumb giúp sản phẩm có cảm giác “hệ thống hoàn chỉnh” chứ không chỉ là các trang riêng lẻ.
\end{itemize}

\subsection{Các điểm cần lưu ý}
\begin{itemize}
  \item Phần minh chứng hình ảnh vẫn cần được chèn đầy đủ vào phụ lục để báo cáo vừa có lời mô tả vừa có bằng chứng trực quan.
  \item Một vài control phụ ở các màn hình dài cần rà lại thêm để chốt target size và spacing ở mức thuyết phục hơn khi zoom lớn.
  \item Nên ghi thêm kết quả kiểm thử cuối cùng với bàn phím và screen reader để biến báo cáo từ “đã làm tốt” thành “đã được xác nhận”.
\end{itemize}

\section{Các điểm đã hoàn thành}
\small
\setlength{\tabcolsep}{4pt}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash\bfseries}p{3.2cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{8.8cm}}
\toprule
Hạng mục & Luồng/màn hình & Mô tả hoàn thành và bằng chứng \\
\midrule
\endhead
Điều hướng công khai & Trang chủ, danh sách việc làm & Người dùng có thể đi từ trang giới thiệu sang danh sách việc làm, lọc và mở chi tiết mà không gặp vòng lặp điều hướng; đây là nền tảng cho hành trình truy cập công khai \\
Chi tiết việc làm & \texttt{/jobs/[slug]} & Trang chi tiết được tổ chức lại theo hướng đọc nhanh: mô tả, yêu cầu, quyền lợi, thông tin công ty, việc làm tương tự; phần reflow đã được cải thiện để giảm tình trạng cắt chữ khi zoom cao \\
Đăng nhập / đăng ký & Trang đăng nhập, trang đăng ký & Luồng theo vai trò được tách rõ cho ứng viên và nhà tuyển dụng, copy nội dung thay đổi theo role, giúp người dùng hiểu ngay mình đang ở đúng ngữ cảnh \\
Hồ sơ ứng viên & Hồ sơ, CV, việc làm đã ứng tuyển & Ứng viên có thể quản lý thông tin cá nhân, xem CV, theo dõi hồ sơ đã ứng tuyển và đọc trạng thái theo tiến trình rõ ràng \\
Khu vực nhà tuyển dụng & Dashboard, tạo tin tuyển dụng & Nhà tuyển dụng có dashboard, form đăng tin và lối vào hộp thư CV; các màn này đã được giữ đồng bộ với phong cách tiếp cận của candidate-side \\
Hộp thư CV & \texttt{/employer/cv} & Bảng ứng viên, bộ lọc, phân trang, cập nhật trạng thái và nút xuất báo cáo đã được sắp xếp lại theo hướng nghiệp vụ, dễ quét bằng mắt và dễ thao tác bằng bàn phím \\
Tương thích bàn phím & Toàn ứng dụng & Tab order, focus state và hành vi của các control chính đã được chuẩn hóa; người dùng có thể duyệt các luồng chính mà không cần dùng chuột \\
Responsive / reflow & Các màn hình chính & Các khối nội dung dài, hàng thông tin, card và tag đều đã được tối ưu lại để giảm khả năng bị che chữ hoặc tràn ngang trên màn hình nhỏ và khi phóng to \\
\bottomrule
\end{longtable}
\normalsize

\section{Bảng chi tiết 28 tiêu chí WCAG 2.2}
\begingroup
\footnotesize
\setlength{\tabcolsep}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.05}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash}p{1.3cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.2cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.9cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{1.1cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{3.6cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.95cm}}
\toprule
Mã & Tiêu chí & Mức & Trạng thái & Bằng chứng triển khai & Ghi chú \\
\midrule
\endhead
1.1.1 & Non-text Content & A & Đạt & Ảnh logo, icon và alt text đã được gắn rõ ràng ở các màn hình chính & Ảnh trang trí được ẩn đúng ngữ nghĩa \\
1.3.1 & Info and Relationships & A & Đạt & Heading, label, table, breadcrumb và landmark đều có cấu trúc rõ & Phù hợp với màn đọc màn hình \\
1.3.2 & Meaningful Sequence & A & Đạt & Thứ tự đọc của job detail, profile và employer CV hợp lý theo DOM & Giảm nguy cơ đọc sai ngữ cảnh \\
1.3.3 & Sensory Characteristics & A & Đạt & Không phụ thuộc duy nhất vào màu sắc hoặc vị trí để truyền nghĩa & Nội dung có mô tả kèm theo \\
1.3.4 & Orientation & AA & Đạt & Bố cục đã tối ưu cho mobile và zoom theo chiều dọc / ngang & Hạn chế layout chỉ hợp một hướng \\
1.3.5 & Identify Input Purpose & AA & Đạt & Form đăng nhập, đăng ký và hồ sơ dùng nhãn rõ ràng cho trường nhập & Hỗ trợ hiểu mục đích trường dữ liệu \\
1.4.1 & Use of Color & A & Đạt & Trạng thái và hành động không chỉ dựa vào màu sắc & Có text và icon đi kèm \\
1.4.3 & Contrast (Minimum) & AA & Đạt & Tương phản chữ/nền của các màn chính đã được chọn theo tông đậm, sáng rõ & Phù hợp nội dung dài \\
1.4.4 & Resize Text & AA & Đạt & Nội dung vẫn đọc được ở mức zoom cao trên trang job detail và profile & Đã ưu tiên reflow \\
1.4.10 & Reflow & AA & Một phần & Các layout hai cột đã được giảm bớt, một số khối vẫn cần kiểm tra thêm ở zoom cực cao & Mục ưu tiên rà soát cuối \\
1.4.11 & Non-text Contrast & AA & Đạt & Viền nút, card, focus ring và control có độ nhận biết tốt & Hỗ trợ người dùng low vision \\
1.4.12 & Text Spacing & AA & Đạt & Khoảng cách dòng và block nội dung đã được nới hợp lý để dễ đọc & Không phá bố cục khi tăng spacing \\
1.4.13 & Content on Hover or Focus & AA & Một phần & Các CTA và menu đã được xử lý khá ổn, vẫn cần rà thêm vài trường hợp phụ & Cần kiểm thử cuối cùng \\
2.1.1 & Keyboard & A & Đạt & Có thể điều hướng bằng bàn phím qua các trang chính và form & Luồng nghiệp vụ chính đã support \\
2.1.2 & No Keyboard Trap & A & Đạt & Modal, select và các khối tương tác đã tránh giữ focus sai cách ở các màn chính & Không có trap rõ rệt trong luồng chính \\
2.1.4 & Character Key Shortcuts & A & Đạt & Ứng dụng không dùng shortcut ký tự đơn gây xung đột với người dùng & An toàn với nhập liệu \\
2.4.1 & Bypass Blocks & A & Đạt & Có skip link và bố cục cho phép vào nội dung chính nhanh hơn & Giảm thao tác lặp lại \\
2.4.2 & Page Titled & A & Đạt & Mỗi trang đều có tiêu đề phù hợp với nội dung và vai trò & Dễ định hướng tab/trình duyệt \\
2.4.3 & Focus Order & A & Đạt & Thứ tự focus trên header, form và bảng được sắp xếp có chủ đích & Hợp với thao tác bàn phím \\
2.4.4 & Link Purpose & A & Đạt & Link chính có nội dung đủ rõ như xem chi tiết, quay lại, ứng tuyển, xuất báo cáo & Ít mơ hồ hơn liên kết ngắn \\
2.4.5 & Multiple Ways & AA & Đạt & Người dùng có nhiều đường đi: menu, breadcrumb, nút quay lại, tìm kiếm, bộ lọc & Hợp với web có nhiều vai trò \\
2.4.6 & Headings and Labels & AA & Đạt & Tiêu đề và label đã được chuẩn hoá theo từng section và form & Hỗ trợ quét nhanh nội dung \\
2.4.7 & Focus Visible & AA & Đạt & Focus ring và outline hiện rõ ở các control chính & Dễ nhận biết khi tab \\
2.4.11 & Focus Not Obscured & AA & Đạt & Đã xử lý việc focus bị che trên các phần quan trọng như header và bảng dài & Đặc biệt chú ý khi zoom \\
2.4.12 & Focus Not Obscured (Enhanced) & AAA & Một phần & Một số khối phụ vẫn cần rà thêm ở những viewport hẹp hơn & Không phải mục bắt buộc cho nộp AA \\
2.4.13 & Focus Appearance & AAA & Đạt & Focus state có độ tương phản và kích thước đủ dễ thấy trên giao diện chính & Phù hợp tinh thần WCAG 2.2 \\
2.5.7 & Dragging Movements & AA & Đạt & Luồng chính không phụ thuộc thao tác kéo thả bắt buộc & Tránh gây cản trở cho người dùng motor \\
2.5.8 & Target Size (Minimum) & AA & Một phần & Kích thước nút/link đã được cải thiện, vẫn nên rà thêm vài control nhỏ & Mục cần chốt cuối \\
\bottomrule
\end{longtable}
\endgroup

\section{Các điểm chưa hoàn thành}
\begin{longtable}{>{\bfseries}p{2.2cm}p{3.4cm}p{3.8cm}p{3.0cm}p{2.0cm}}
\toprule
Ưu tiên & Vấn đề & Tác động tới người dùng & Hướng xử lý đề xuất & Mức độ \\
\midrule
\endhead
Cao & Chưa chèn đủ ảnh minh chứng vào báo cáo & Báo cáo đọc chưa “đã mắt”, khó đối chiếu bằng chứng với từng màn hình thực tế & Bổ sung screenshot của các màn hình chính vào phụ lục và đồng bộ tên file theo route & Gần hạn \\
Trung bình & Một số control phụ cần rà lại target size & Người dùng touch hoặc phóng to giao diện có thể gặp nút nhỏ, khó bấm chính xác & Tăng đồng nhất chiều cao, padding và vùng chạm cho các control nhỏ & Sớm \\
Trung bình & Cần thêm kiểm thử thực tế screen reader & Báo cáo hiện mô tả tốt về cấu trúc nhưng chưa có phần xác nhận cuối cùng bằng công cụ đọc màn hình & Ghi nhận test NVDA/VoiceOver, chốt lại kết quả và cập nhật ghi chú trong báo cáo & Sớm \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Kế hoạch hành động}
\footnotesize
\setlength{\tabcolsep}{2.5pt}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash\bfseries}p{0.7cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.75cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{2.35cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.85cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.85cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{1.0cm}>{\raggedright\arraybackslash}p{0.9cm}}
\toprule
STT & Hành động & Liên quan & Sprint & Hạn & Phụ trách & Trạng thái \\
\midrule
\endhead
1 & Chèn screenshot cho các màn hình chính vào phụ lục & Report / appendix & S1 & Trước nộp & Nội dung & Chưa làm \\
2 & Rà lại tiêu chí target size cho các nút phụ & Header, card, select & S1 & Trước nộp & UI & Đang làm \\
3 & Kiểm tra lại reflow ở zoom cao trên job detail và profile & Chi tiết việc làm, hồ sơ ứng viên & S1 & Trước nộp & UI + QA & Đang làm \\
4 & Bổ sung ghi chú test bàn phím và focus order & Toàn ứng dụng & S1 & Trước nộp & QA & Đang làm \\
5 & Ghi nhận kiểm thử screen reader tối thiểu & Trang chính, form & S2 & Sau rà soát & QA & Chưa làm \\
6 & Chuẩn hóa bảng WCAG 28 tiêu chí thành bản cuối & Report & S2 & Sau rà soát & Nội dung & Đang làm \\
7 & Đóng gói PDF, link nguồn và phụ lục nộp bài & Report package & S2 & Trước nộp & Nhóm dự án & Chưa làm \\
\bottomrule
\end{longtable}
\normalsize

\section{Kết luận}
\projectname{} đã đạt được nền tảng tốt cho một sản phẩm dự thi WCAG 2.2: luồng nghiệp vụ rõ ràng, giao diện có cấu trúc, hỗ trợ bàn phím tốt và đã xử lý nhiều vấn đề reflow, focus và điều hướng. Điểm mạnh lớn nhất của phiên bản hiện tại là hệ thống đã thể hiện được cách tiếp cận theo vai trò, thay vì chỉ dừng ở một website giới thiệu thông thường.

Trong giai đoạn tiếp theo, nhóm nên tập trung vào hoàn thiện bằng chứng minh họa, rà lại một số control nhỏ và xác nhận thêm bằng kiểm thử thực tế trên screen reader. Sau khi hoàn tất các mục này, báo cáo sẽ đủ chặt để nộp chính thức và dễ thuyết minh trước ban giám khảo.

\vfill
\begin{center}
  \textcolor{Muted}{\small Tài liệu này là bản báo cáo mẫu có thể tiếp tục tinh chỉnh theo minh chứng cuối cùng của đội thi.}
\end{center}

\newpage
\appendix
\section{Phụ lục: Mermaid use case}
Bộ sơ đồ Mermaid được tách thành các file riêng trong thư mục \texttt{usecases/}:
\begin{itemize}
  \item \texttt{usecase-overview.mmd} – sơ đồ tổng quan hệ thống.
  \item \texttt{usecase-guest.mmd} – luồng cho khách truy cập.
  \item \texttt{usecase-candidate.mmd} – luồng cho người tìm việc.
  \item \texttt{usecase-employer.mmd} – luồng cho nhà tuyển dụng.
  \item \texttt{usecase-accessibility.mmd} – luồng hỗ trợ tiếp cận và điều hướng.
\end{itemize}

\section{Phụ lục: Danh sách màn hình đã kiểm thử}
\begin{itemize}
  \item Trang chủ và trang danh sách việc làm.
  \item Trang chi tiết việc làm.
  \item Đăng nhập và đăng ký.
  \item Quên mật khẩu và đặt lại mật khẩu.
  \item Hồ sơ ứng viên và việc làm đã ứng tuyển.
  \item Dashboard nhà tuyển dụng, đăng tin và hộp thư CV.
\end{itemize}

\section{Phụ lục: Gợi ý ảnh minh họa}
Khi chèn ảnh vào bản cuối, ưu tiên dùng ảnh chụp thật của các trang chính và đặt caption ngắn, rõ, đúng ngữ cảnh. Mỗi ảnh nên thể hiện một điểm kiểm thử cụ thể như reflow, keyboard focus, role-based navigation hoặc form accessibility.

\section{Phụ lục: Tài liệu tham khảo}
\begin{itemize}
  \item W3C. \url{https://www.w3.org/TR/WCAG22/}
  \item GOV.UK Design System. \url{https://www.gov.uk/}
  \item TopCV. \url{http://topcv.vn/}
\end{itemize}

\end{document}
